與京關係密切 張曉明曾登門探病

與京關係密切 張曉明曾登門探病

10,549
■劉皇發1985年與香港基本法起草委員會委員上京開會，並與當時國家領導人鄧小平合照。
適中字型
較大字型
■劉皇發1985年與香港基本法起草委員會委員上京開會，並與當時國家領導人鄧小平合照。

【本報訊】因病離世的劉皇發2015年11月底曾經傳出病危，做手術後病情回復穩定，過去一年多主要留在家中養病；但據知病情反覆，而劉家一直未有公開發叔病情，劉業強只曾經在2015年底證實父親接受過手術，手腳活動開始有改善。
獲中國政法大學頒名譽博士
為令發叔專心養病，劉家謝絕不少政界探訪的要求，不過據了解，中聯辦幾名主要官員包括主任張曉明曾經登門探病。
在政界縱橫多年的劉皇發，不單止在香港政壇有影響力，就連在北京政圈地位亦都舉足輕重，一直與北京領導層及社會各界關係深厚。劉皇發曾經出任香港基本法起草委員會委員，與同為委員的四大護法之一許崇德特別稔熟；過往劉仍任全國政協委員時，每年北上開會，不少京官邀約敍舊，甚至會親臨他下榻的酒店會面，地位尊崇。2012年9月劉皇發獲中國政法大學頒發名譽博士學位，表揚長期為港繁榮穩定作出貢獻，不少中國政壇元老如原全國人大常委會副委員長王漢斌、原港澳辦主任魯平，以及時任港澳辦副主任的張曉明等亦親臨出席頒贈儀式。
■記者許偉賢

上一則
劉業強繼承父親所有公職

下一則
摸頂購力寶中心全層蝕億元

佢個仔無老豆係度

趁依家有d錢 逃去外國算

支共想香港亂
未來農村鬥城市 農村鬥農村 是一定

清除一班圍頭佬 收攬人心 一舉n得